【立法會選舉】陳沛然擬再戰醫學界 認同否決預算案逼政府回應五大訴求

「港版國安法」威脅之下，民主派希望爭奪「35+」議會過半議席，以增加實力跟中央角力。一直形容自己是中間派的現任醫學界立法會議員陳沛然表示，正積極考慮競選連任；對於部份民主派參與初選者簽署共同綱領，以否決財政預算案逼使特首回應五大訴求等，陳沛然指自己也認同這個方向：「一年前嘅6.12如果（政府）肯撤回（逃犯條例修訂），就唔需要討論到咁遠，令到個雪球越滾越大。」

陳沛然表示，正積極考慮競逐連任醫學界立法會議員；他直言由2016年開始參選第一日，已經公佈自己是中間偏黄，於特首施政報告致謝動議案，2017年投了贊成票，2018年投下反對票；去年6.12前，已表明會於逃犯條例修訂案中投反對票。

對於部份民主派參與初選者，簽署「當選後會否決財政預算案，逼使特首回應五大訴求」的共同綱領，陳沛然表示，既然和平遊行等方法不獲政府理會，始終需要談判籌碼。他認同以否決財政預算案逼使政府談判的方向：「中美貿易戰、制裁、都唔係香港可以處理到；對於立法會內部處理到嘅事情，我同意用某啲方法去處理，否決財政預算案係其中一個埋枱傾嘅方法。」

不對業界罷工表示支持或反對

「二百萬三罷聯合陣線」將舉行罷工罷課公投，參予工會包括醫管局員工陣線，有可能會令醫管局繼今年2月後再度出現罷工。陳沛然表示，個人不會參與罷工，也不會對罷工表示支持或反對；而在現行法律下，員工因政治原因罷工是沒有保障，他堅持罷工在守法的情況下進行，避免政府有取締罷工及罷工集會的任何藉口。

2016年立法會選舉，陳沛然以5,626票擊敗只有2,249票的對手黃以謙，取得過半數合資格選民支持。於2012年及2008年，梁家騮分別以4,541票及2,217票勝出。